---
author: lullis
categories:
- Notícias
comments: true
date: "2007-12-03T00:39:37Z"
slug: log4dev-voce-ganhou-um-irmaozinho-job4dev
tags:
- job4dev
theme:
  name: twitter
title: 'Log4dev, você ganhou um irmãozinho: Job4Dev'
wordpress_id: 219
---

Vivemos num mundo acelerado.

Vivemos num mundo acelerado, fruto do trabalho de profissionais como nós. Responsáveis pelos gerenciamento e distribuição de informação e conhecimento. Conhecimento esse que é usado para gerar mais tecnologia, mais informação, mais eficiência, melhores resultados, maior produtividade, economias mais diversas e problemas mais complexos a resolver.

E, ironicamente, um desses complexos problemas que passam pelas cabeças dos executivos é: como encontrar mais profissionais para trabalhar e produzir soluções de qualidade? Quem contratar para ajudar a desenvolver mais soluções?

As tecnologias mudam, as empresas mudam, os projetos mudam. Mas a necessidade de profissionais _qualificados_ e _capazes de mudar_ permanece. Queremos encontrar uma solução para esses problemas. Queremos aproximar profissionais diferenciados e competentes com empresas que sabem qual o valor esses têm. Queremos oferecer um serviço para empresas que possuem um planejamento para a expansão dos seus quadros, e não as que tratam um profissional como uma peça substituível, um commodity que se obtém facilmente, que acha que profissionais que são
entusiasmados com o seu trabalho vivem apenas pensando nos números do Hollerith.

Sites que servem como imensos classificados para anúncios de oportunidades existem, e não são poucos. E esses já se mostraram falhos, não funcionam bem. As empresas que mereceriam destaque por ter políticas e ações honestas vêem seus anúncios diluídos no meio de toneladas de outros anúncios de empresas que apenas indicam "Vaga para Programador. Obrigatório conhecimento em XYZ."

Profissionais competentes e que possuem boa formação tampouco utilizam esses serviços: eles já arrumaram uma forma de estabelecer alguns contatos e acabam indo trabalhar em empresas onde tiveram alguma indicação. O networking é muito mais valioso do que uma série de certificações e cursos que sirvam para mostrar que o potencial candidato realmente tem conhecimento em XYZ.

A solução parece estar, então, em encontrar algum equilíbrio entre "permitir uma visibilidade a um público refinado" e "alavancar o poder do networking". Como fazer isso? Oferecendo espaço gratuitamente para empresas que possuem reputação no mercado. Provendo um meio onde profissionais que estejam trabalhando em uma empresa possam mostrar as vantagens de se trabalhar com ele. Permitindo que as pessoas discutam entre si, com sua rede de contatos e com outros, quais oportunidades podem ser interessantes, quais mercados estão mais aquecidos, quais empresas fazem jus a sua reputação. **Filtrando a informação para que ninguém se afogue num mar de ruído.**

É sabido que um profissional de qualidade só fica desempregado quando quer, ou por um grave acidente de percurso da empresa em que ele trabalha, pegando-o de surpresa. Não seria bom ter um sistema onde as empresas pudessem dispor suas vagas gratuitamente, e que apenas profissionais que estão buscando acompanhar as tendências de mercado?

É sabido que um profissional de qualidade busca saber quais são os benefícios extras que a empresa têm a oferecer. Cursos de especialização, oportunidade no exterior, empresas em rápida ascenção e com possibilidade de crescimento em curto tempo... não seria bom ter um serviço onde fosse possível saber mais da empresa (contado por_ quem trabalha nela_), além da vaga e de um email de contato?

É sabido que um profissional de qualidade é capaz de se adaptar às novas tecnologias e adotar novos processos rapidamente. Não seria bom ter um serviço onde o profissional possa ter uma idéia de qual é o tipo de atividade da empresa e qual é a base da tecnologia utilizada, mas sem se sentir preso a requisitos burros, como "5 anos de
experiência em .NET 3.0", ou "conhecimento avançado de ferramentas para XML"?

É sabido que um profissional de TI conhece e usa tecnologias e ferramentas modernas para comunicação. Não seria bom ter um sistema tivesse um sistema de RSS razoavelmente inteligente? Isso é bom para pessoas que estão buscando emprego, pois serão sempre notificadas de novas vagas; é bom para as empresas, pois a informação pode ser difundida rapidamente para os profissionais; e é bom até para outros bloggers que queiram replicar essas informações em seu site. Por exemplo: se você é um webdesigner que possui um site, você poderia oferecer uma funcionalidade extra, ao listar
[apenas vagas que contenham "web" como palavra-chave](http://job4dev.com/feed/web/rss.xml). Não seria um recurso útil para levar a informação de uma forma filtrada, aprimorando o foco?

É com esse espírito e com esse design que estamos colocando no ar [Job4Dev](http://job4dev.com). É esse tipo de sistema que estamos colocando no ar, e pretendemos prosseguir seu desenvolvimento, acrescentando funcionalidade e inteligência.

O sistema é simples:

- Qualquer empresa pode publicar um anúncio em nosso site, **gratuitamente**. Basta acessar a página de cadastro e colocar as informações que são importantes para que um profissional que queira se candidatar a vaga: nome da empresa, uma descrição das atividades da empresa, qual o trabalho a ser desempenhado na vaga em oferta, etc.

- O anúncio será listado e ficará no ar durante 30 dias.

- Não vamos trabalhar com empresas que não indiquem o nome. Com isso, queremos evitar anúncios de consultorias e
headhunters. Queremos justamente eliminar as barreiras, não oferecer ferramentas para pessoas que atuam como intermediários no processo.

Achamos que a qualidade de um projeto começa com a contratação de profissionais de qualidade, que tem que ser encarados como peças chave no processo de desenvolvimento e não como digitadores de luxo facilmente substituíveis. E isto começa por um bom sistema de seleção.

Não pense que estamos trabalhando nisso por mera filantropia, ou porque gostamos tanto de tecnologia que gastamos até nossos fins de semana desenvolvendo aplicações web. Estamos trabalhando nesse serviço para que possamos também colocar em prática alguns dos princípios que defendemos no blog: a importância do design; tratar um computeiro como
muito mais que um digitador de luxo; a agilidade no processo de desenvolvimento de sistemas web; os novos mecanismos de trabalho numa economia digital; e buscar atenção às novas tecnologias mas não se deixar escravizar por elas e muito mais.

Sem contar que o mercado têm suas surpresas, e nunca sabemos quando vamos precisar de um emprego, ou quando vamos precisar contratar alguém, não é mesmo?
